% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a8ad0&id=5L12-2&n=2&d=10&s=9&s2=false&s3=0
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Réduire
% @Titre Réduire une expression 
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Réduire les expressions suivantes.\\
   $A=2x+9x$\\
    $B=7x+6x+2$\\[0.5em]
   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a8ad0&id=5L12-2&n=2&d=10&s=9&s2=false&s3=0&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
         \item $A=6c+4c+9={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10c+9}}$
    \item $B=9x+4x+7={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{13x+7}}$
    \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Réduire une expression, c'est factoriser les termes ayant un facteur commun qui permet de réduire l'expression.\\
Exemple : 	$4x+5x=(4+5)x=9x$ mais $4x+5$ ne peut se factoriser, il n'y a pas de facteur commun.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}
    \item $A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10c+9}}$
\item $B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{13x+7}}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}